如果將鯇魚刺身用雪櫃雪到零下三十五度雪一星期，係咪代表可以安全食用？？

雪咁耐，咩寄生蟲都死啦

係

解凍咗 落咗肚 即刻生猛曬啦

蟲卵未必雪得死

其實北海道有道菜就係雪三文魚，透過低溫殺晒啲寄生蟲，令到日本三文魚都可以安全生食

點解？？蟲卵都死啦

河魚唔同海魚，有啲河魚嘅寄生蟲可以喺極低溫生存

其實用油甘魚代替鯇魚咪得 又冇腥味個口感又似

負二十度以下都已經生存唔到啦，細胞膜會爆

原來最有效殺死寄生蟲的方法是透過急凍冷藏。因為寄生蟲沒有辦法長時間在極低溫下生存。

蟲卵可以ma

許多人好奇，冷凍也是否能夠殺死豬肉的寄生蟲？事實上是可以的。然而，殺滅豬肉中不同的寄生蟲，所需要的溫度及時間並不相同，絕對不是「冷凍過的肉就沒有寄生蟲」這麼簡單的概念。

大陸好多人風乾一陣生食

點解咁執著一定要生食，整熟黎食最合乎效益

為咗條鯇魚搞咁多 食第二啲嘢好過啦屌

有朋友以為到高檔壽司店吃魚生就安全，事實剛好相反，越高檔越危險，越容易吃到寄生蟲。
那是因為低檔壽司店用的魚生大都是急凍貨，寄生蟲大都在急凍時凍死。高級壽司店的魚生是產地直送，不經雪藏，所以，特別容易中毒。另外，高價魚生，例如鯖魚(青花魚)サバSABA和ヒラメHIRAME比目魚，這兩種魚生是高價貨，大都不經急凍，產地直送。喜歡在高檔壽司店吃青花魚壽司的話，自求多福。